\input{../doc-class-cours.tex}

\begin{document}

\textbf{Nom, Prénom :} \hspace{8cm} \textbf{Classe :} \hspace{3cm} \textbf{Date :}\\
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
  \textit{Si les gens ne savent pas bien écrire, ils ne sauront pas bien penser, et s'ils ne savent pas bien penser, d'autres penseront à leur place.} - \textbf{George Orwell}
\end{center}

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
  \textbf{Ex1} 

  Peut-on tracer un triangle à partir de ces trois longueurs : \\
  22 400m, 45 800m et 12 500m ? \\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
  \Pointilles[4] 
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \textbf{Ex2} \\

  Voici les pourcentages de la répartition de la consommation d’énergie primaire en France en 2021. La consommation d’énergie primaire de la France s’établit à $\numprint{2769}$ TWh en 2021. \\  
  
  Quelle est la consommation de chaque énergie primaire ? \\
  
  Il est demandé de présenter : 
  
  énergie : calcul $\approx$ réponse en TWh 
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{5x17-pourcentages/ex2.png}
\end{figure}
\end{minipage}

\begin{itemize}[label={$\bullet$}]
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
  \item .................................................... : ............................................................ $\approx$ \dotfill
\end{itemize}

\textit{source :} \url{https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/edition-numerique/chiffres-cles-energie-2022/7-bilan-energetique-de-la-france} \\

\textbf{Ex3 - libreoffice} 

liens : \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/LibreOffice} et  \url{https://fr.libreoffice.org/}

\begin{enumerate}
  \item Par qui est développé la suite LibreOffice ? \dotfill
  \item De quand date la première version ? \dotfill
  \item Libreoffice est développé sous licence libre : \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Licence_libre}\newline
    Quelle sont les quatre droits considérés comme fondamentaux aux utilisateurs pour une licence libre ? \\
    \Pointilles[2] 
  \item Quels sont les 6 modules composants la suite LibreOffice
  \Pointilles[3] 

\end{enumerate}

\end{document}
